美國「淨網行動」封殺中電信/阿里巴巴/騰訊

【本報訊】中美科技戰有升級迹象。美國批評中國科技巨企旗下的TikTok、WeChat等應用程式對美國構成重大威脅，擔心阿里巴巴、百度、中國移動等中國雲端服務巨企竊取資訊，提出「淨網」（Clean Network）行動，擴大封殺中國科技龍頭，將被指為「不可靠」的中國應用程式或企業摒除在美國以外。學者指出，中國奉行「數碼威權主義」，美方發動淨網行動作反制，估計中國科網商將受嚴重衝擊，在向外擴張上嚐到碰壁滋味，走出去的野心受壓。

學者亦估計中國科網商將會受到嚴重衝擊

「你有你安全，我有我唔信」，浸會大學新聞系高級講師呂秉權表示，美國開始發動全方位科技戰攻勢，不僅涉及軟硬件，也包括網絡基礎建設，相信對中國經濟增長造成一定衝擊。他指出，中方假設隨着中國科技的高速發展，中國經濟發展目標將會達成；中國科技增長不僅僅着眼於國內，而是輻射全世界，若中國科企外擴碰壁，科技版圖不能擴張，對中國經濟增長將造成一定影響。

「中方先建圍牆 美反制」

美國擴大封殺行動，有外媒形容儼如築下數碼柏林圍牆。美國約翰霍普金斯大學韋森費特政治經濟學教授孔誥烽指出，中方先建下數碼圍牆，限制美國科企進入，美方才作出反制。他指出，中國2017年實施網絡安全法，要求在華企業將個人訊息及商業數據存放在中國境內，並向安全機構提供技術支持以及通過國家安全審查等，引發巨大爭議。

Push

你搞我科網, 我搞你捕魚網

林鄭快出手反制，禁止公務員使用美帝科技

比拜登一上台
全面恢復中美美好關係

呢個真係核彈黎
中国專心內循環啦

美國國務卿蓬佩奧昨日提出針對中國網絡商及手機應用程式的擴大「潔淨網絡」計劃，雖然未有講明針對香港，但基於美方取消香港特殊地位，加上香港電訊商、科網以至一般企業均有和內地網絡商合作，業界人士直言會對香港造成極大影響，不但打擊創科發展，甚至會波及日常生活。有初創企業表明，為免失去美國市場，決定撤出香港。

計數機 calculator 轉曬用算盤先
今鑊賣算盤發達了
幾時有算盤廠上市即入

pompeo 係咪又想犯國安法

推

用Apple 既狗官都係間諜

走啦五毛狗

唔clean